原來香港用淡水沖廁係犯法

香港現時有200多萬個水務署註冊用戶，直至2008年3月10日為止，香港有130多萬人口使用淡水沖廁，地區包括南區、山頂、西貢、粉嶺、上水、天水圍、元朗、屯門東及離島，年耗8,200萬立方米。

根據《水務設施規例》（香港法例第102A章）第12(1)條，“如未經水務監督書面許可，而在任何處所內使用來自水務設施的淡水沖洗水廁、廁所或尿廁，則該處所的佔用人及業主均屬犯罪。”。第15(1)條規定，“水務監督可規定用鹹水沖洗水廁、廁所及尿廁，並可供應鹹水作該用途。”。第51條規定，“(1)任何人違反…任何由水務監督根據第15(1)條…而作出的規定，即屬犯罪。（2）任何人犯了本規例所訂的罪行，一經循簡易程序定罪，可處第3級罰款（$10,000）

今次仆街喇，屋企停咸水，篤屎要擺幾日

自己加返D鹽落水度先沖囉

用啲洗菜 洗碗嘅水沖廁

應該係唔俾攞鹹水用嚟做其他野
因為有D養鹹水魚嘅人會攞廁所水放入缸到但係係犯法

洗完都係淡水

識環保 乖仔

啲人點知你用咸定淡 拎條脷試？

有好多地區根本無咸水喉入屋

其實係唔俾人駁淡水喉落廁所水箱

有d大廈淡水喉開左個分叉入廁所水箱，
假如咸水管爆左或者無咸水供應，就偷雞開淡水入廁所水箱

香港有啲地方仲係用淡水沖廁㗎喎～～～

好多條鄉村/離島區都冇咸水喉

我真係第一次聽

d魚死撚緊

你有屌過呀嬌？你又知佢黑？

有d 區水務署無提供咸水沖廁
不過提供左未到食水級的淡水沖廁
要額外交多d水費，係全座大廈除開計
好唔公平
仲好浪費水資源

所有用電廁板既人都係淡水

你用條賓周睇野架

次次無咸水都用食水沖

Wfc 拉我呀笨柒

要供咸水唔難，但好多時係冇地方做/加大中央排水先咁。

射屎忽窿

落返小小鹽

日日用鹹水射屎眼

香港得淡水同咸水
無所謂未到食水級淡水
如果個位置係無咸水街喉到（舊區多，以前水記做街喉時無做多條咸水街喉）就可以用淡水沖廁
所謂淡水
即係已經水記過濾既清潔用水
水記standard係可以空接拎黎飲（敢唔敢僕另一回事）

我唔敢

磨練鬥志

唔爭在加多少少電落去

同埋你用淡水沖廁原因只會係無咸水街喉到先會容許你用淡水黎沖廁（如果有咸水供應區域水記一定要你用咸水沖廁）
呢個情況責任唔係你身上
所以沖廁用淡水係唔會收錢（有一個淡水沖廁銀count數）
唔識麻煩唔好亂講

供咸水同排水無關
係純粹水記鋪喉時有無鋪埋咸水喉
你用淡水同咸水沖廁都係沖個個amount
唔會因為你用咸水沖廁個沖廁量會大左

村屋九成都淡水沖廁

東江水唔沖廁唔通用黎飲？

唔識加啲鹽？

係唔俾食水喉入沖廁水缸
怕有倒灌污染左個源頭
成幢樓一鑊熟

認真mode
係未經批准，唔可以食水喉駁沖廁用嘅水箱。
不正確安裝可以令到啲水倒流返去食水供水系統，造成污染。
你都唔想飲到咸水或者藍泡泡水㗎？

樓主一定係私樓ON9仔

做乜鳩

我諗起當時王維基冇電視牌 d人話係電視機下面加四隻轆變流動電視

請問日本馬桶射出來洗屎眼嘅水係淡水嗎？

水記係正苦最Q hea部門之一 執法? 執屎都冇呀

淡水沖廁係需要收錢
不過計入管理費
唔識麻煩唔好亂講

已報驚

屌你溝埋篤尿咪鹹水囉搞咁多野

之前有單拎咸水養魚
跟住有次唔知點解棟大廈唔夠咸水 要溝淡水
條友去投訴咸水唔夠咸養唔到魚

屙多篤尿落去咪咸水囉

全世界大部份地方都係用淡水

係指大廈冇咸水
偷左未計水費啲淡水用先犯法呀

得一個人岩，原因係主要原因因為「浪費食水/非法改動」而犯法，我亦都唔係樓上講嘅私樓仔，只係屋企停咸水，諗諗下又想知日本用淡水洗完手之後沖廁嘅問題，所以我諗住搵睇下咸水到底係要用幾多政府成本。

立法會十九題：非法取水行為
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

據報，去年，有市民向水務署舉報，揭發位於新界的一個私人屋苑的管理公司由去年年初開始，擅自駁喉取用食水沖廁。該公司最後被判違反《水務設施條例》（第１０２章）罪名成立。本人收到在該屋苑工作的市民投訴，該管理公司未經水錶取水其實已長達十年，該做法在業界亦很普遍，因為可省回水費，但此舉不單令政府蒙受損失，更可能因用以泵水沖廁的水泵長期放進食水水缸內而影響水質，有損居民健康；而該屋苑的業主委員會亦一直被蒙在鼓裏。就此，政府可否告知本會：

4. 每人沖廁一年約141元

去年海水沖廁每立方米（約1000公升）的成本為4元，以一年365日計算，每人去年使用海水沖廁便花了約141元公帑。

5. 淡水沖廁成本高一倍

由於淡水是較珍貴資源，水務署會每4個月向用戶收費，但每一個住宅單位首30立方米，即約3萬公升用水仍是免費。以4人家庭計算，首2個月是免費，而2人家庭更可說是完全免費。

不過，過去10年相比，淡水沖廁成本升了約3分之一，去年的成本為每立方米8元。